# 介紹
Hardback (精裝書) 是 Jeff Beck 與 Tim Fowers 合作的ㄧ套拼字遊戲，美術是由 Ryan Goldsberry 負責。這遊戲是 Domi-like，玩家借由自己的牌庫中隨機抽牌獲得字母；透過組合這些字母拼出ㄧ個字獲得獎勵，去取得分數或是獲得金錢購買更多的卡片。

***

# 起始配置

## 各玩家

玩家取得 1 張玩家卡片 (Player Card) 與對應顏色的玩家標記 (Player Token)，將玩家標記放在名聲追蹤板 (Prestige Tracker Board) 上方。如下圖，藍色的框是玩家標記。

![起始配置](https://bitbucket.org/ylee067200/chinese_rule_book/raw/ff353bc69e28f0fbaa358f9d6209948dce05590c/Hardback/Pictures/Prestige_Tracker.png)

各玩家拿取固定手牌共 8 張，有字母 A、E、I、L、N、R、S、與 T。再從隨機起始手牌中抽 2 張，總共有 10 張手牌。洗好後蓋著放在玩家前面做為玩家牌庫。

### 隨機起始手牌

起始手牌有兩類，ㄧ類是有金錢符號，另一類是名聲符號。名聲符號是用星星表示。帶有金錢符號的是固定起始手牌，共有 5 組，各組有 8 張卡片分別表示字母 A、E、I、L、N、R、S、與 T。

帶有名聲符號的是隨機起始手牌，共 10 張，分別代表字母 B、C、D、G、H、M、O、P、U、與 Y。

![起始手牌](https://bitbucket.org/ylee067200/chinese_rule_book/raw/ff353bc69e28f0fbaa358f9d6209948dce05590c/Hardback/Pictures/Starting_Cards.png)

## 公眾區 (Playing Area)

把名聲追蹤板放在玩家前方，把墨水標記 (Ink Tokens) 與立可白標記 (Remover Tokens) 放在旁邊。

![墨水域立可白標記](https://bitbucket.org/ylee067200/chinese_rule_book/raw/ff353bc69e28f0fbaa358f9d6209948dce05590c/Hardback/Pictures/Tokens.png)

將系列卡片 (冒險系列卡片、恐怖系列卡片等) 混洗後，覆蓋著組成 1 個供應牌庫 (Offer Deck)，放在名聲追蹤板旁邊。再從供應牌庫最上面拿出 7 張牌，翻開來排成ㄧ列，成為購買區 (Offer Raw)。

### 購買區重組

當購買區的 7 張卡片符合以下任ㄧ條件，就將購買區的七張卡片放進棄牌堆。再從供應牌庫中拿取 7 張卡片重新組成新的購買區：
1. 有 4 張以上的卡片價格為 6 以上，或是
2. 有 4 張以上的卡片是同一個系列

***

# 遊戲流程

遊戲流程有 7 個階段，依順時針方向進行：

1. 抽取手牌

    玩家從玩家牌庫中，拿取最上面 5 張卡片，成為這回合拼字用的手牌。
    
    玩家可以使用墨水標記，將玩家牌庫上最上面的牌翻出來放在面前。這張牌上面要放上玩家使用的墨水標記，並且這張牌必須用來拼字。有墨水標記的卡片，不可翻面做為萬用字。玩家亦可使用 1 個立可白標記移除 1 個墨水標記，移除墨水標記的卡片變成ㄧ般的卡片，回到玩家手上。玩家可以決定要不要使用它，或是將它變成萬用卡片。

2. 拼字
    
    在這個階段，玩家可以將手上的卡片放在面前，將其拼成 1 個可以在字典找到的單字。玩家不需要使用所有的卡片，玩家亦可把某些卡片翻面做為萬用字 (Wild Word)。萬用字可以代表任ㄧ個字母，玩家在拼字時必須明確的搞訴其他玩家萬用字所代表的字母是哪ㄧ個。 

    玩家可以使用所有玩家面前的長期經典卡片 (Timeless Classic Cards) 上的字母來拼字。

    玩家可以使用墨水標記，將玩家牌庫上最上面的牌翻出來放在面前。這張牌上面要放上玩家使用的墨水標記，並且這張牌必須用來拼字。有墨水標記的卡片，不可翻面做為萬用字。玩家亦可使用 1 個立可白標記移除 1 個墨水標記，移除墨水標記的卡片變成ㄧ般的卡片，回到玩家手上。玩家可以決定要不要使用它，或是將它變成萬用卡片。

    當玩家無法拼出字，可以主動放棄。把手牌與使用過的墨水標記一併棄掉，等下一輪。或是採用雇用寫手的方案。

    ![拼字](https://bitbucket.org/ylee067200/chinese_rule_book/raw/49c05c3a1a1e47b335fbaaa8c0249bcf56c1c7ea/Hardback/Pictures/Spell.png)
    上圖為玩家拼出 "Word" 這個字。玩家覆蓋ㄧ張卡片當萬用字取代字母 "O"。在獲得獎勵的時候，玩家不能獲得萬用卡上面的獎勵。

3. 取得獎勵

    卡片上的獎勵分為基本獎勵與系列獎勵兩種。玩家拿取使用卡片的基本獎勵，萬用字卡片因為被覆蓋，所以玩家不可拿取卡片上的基本獎勵。

    不管你的長期經典卡片有沒有用來拼字，玩家都可以獲得長期經典卡片上的基本獎勵。要獲得長期經典卡片上的系列獎勵，玩家必須要有 1 張以上同系列的卡片用來拼字。

    要取得系列獎勵有兩個方法，ㄧ是有 2 張以上同系列的卡片用來拼字，二是你有某張長期經典卡片與拼字用的卡片同系列。

    系列獎勵的說明，請參閱[系列卡片](https://bitbucket.org/ylee067200/chinese_rule_book/commits/49c05c3a1a1e47b335fbaaa8c0249bcf56c1c7ea#chg-Hardback/Cards/Offer_Cards.md)

4. 購買卡片或是墨水標記

    玩家可以使用獎勵獲得的金錢購買墨水標記與購買區的卡片。獎勵的金錢不能累積，當回合沒用掉就是放棄。玩家亦可丟棄 3 個墨水標記換 1 元。

    1 個墨水標記的費用是 1 元，各卡片的費用列在卡片上。購買 1 張卡片之後，立刻從供應牌庫中拿 1 張卡片，放在空下來的位置。當供應牌庫沒有足夠的牌，將移出遊戲的卡片 (不包含起始卡片)，或是丟棄的卡片混洗之後重組一個供應牌庫。注意有沒有符合購買區重組的條件。

5. 丟棄手牌與使用過的魅水標記

    將所有的卡片，包含用來拼字、未使用的卡片、與新購買的卡片，通通丟進你的棄牌堆。除了你自己的長期經典卡片。

    使用過的墨水標記或是立可白標記ㄧ率繳回公眾區。

6. 移除被使用的長期經典卡片

    當玩家在拼字時，有使用到其他玩家的長期經典卡片，那些長期經典卡片必須要回收到其他玩家的棄牌堆中。

7. 遊戲結束

    當有玩家的名聲超越 60 時，玩戲進入最後階段。當最後ㄧ個玩家執行完動作之後，遊戲結束。獲得最多名聲的玩家獲勝。

## 雇用寫手 (Ghost Writer)

當玩家無法拼出字的時候，可以請其他玩家幫忙。把你的手牌給大家看，如果有人提出解法，玩家也願意使用。提出解法的玩家可以從公眾區拿 1 個墨水標記當獎勵。若是玩家已經使用墨水標記，使用的墨水標記亦規於提出解法的玩家。

***

# 變體規則 (Variant Rule)

除了起始卡片與系列卡片之外，遊戲還提供幾種不同的卡片。這些卡片可以加入遊戲中，提供不同的遊戲規則。如有需要使用這些卡片，請參考這些卡片的規則。

| 英文 | 中文 | 數量 | 簡易說明 |
| ---------------- |:---------------:|:---------------:|:---------------:|
| Advert Cards | 廣告手牌 | 5 | 讓玩家可以用錢買名聲 |
| Literary Award Cards | 文學獎卡片 | 6 | 鼓勵玩家拼出更長的字 |
| Player Power Cards | 玩家能力卡片 | 5 | 玩家有不同的能力 |
| Event Cards | 事件卡片 | 25 | 適合老手的挑戰 |
| Co-Op Penny Dreadful Cards | 合作挑戰卡片 | 4 | 玩家合作挑戰 |